[City] 又一城大討論區 (16)

誤搶1001

我想問點解我sign up唔到jijis

佢話我名, student ID,同University都錯
但係學生證都出埋比我啦 係咪城大未更新資料上佢個database

等錢洗的人上

差d唔記得hall wifi點搞

想問有冇ching讀過Ge1206 accelerating professional growth on the web

就開sem了

今年welcoming gift有乜

power bank

個welcoming ceremony 可唔可以唔去？

有無人買city潮物

Ho型牙

有冇人可以爆 人管 管鋈d 野?

UE幾時出grade

無shitty仔想買條女?

巧型牙 邊度有得買

問返你地shitty

去訪客中心

有冇大大CB2023 S01想調S02？

想問下有無人讀過application of game theory to business
上網好少呢科嘅comments

我想問吓上堂啲notes

Lecturer 會唔會派㗎。

定係要自己print?

PAPER ADD唔成功其實有無通知
都交左FORM成個星期 就黎開學

自己上canvas print

有無好心人放日文level 3既星期二夜晚堂

我放棄咗，add咗另一科

圖書館啲電腦，直接坐落去就OK，定係要交低學生證去counter先可以用？

有無hkcc人係cc讀過statistic攞b+ 可以exempt到busienss statistic in cityu?

後者絕對無可能啦

你用你個ac login到既全部都用得

好野黎，hea下hea下都有b

但好似唔走得堂？
我week 4要走一次

一次半次冇所謂既 你事前同佢講啦
呢科係ac2 4樓上，基本上上堂做自己野唔會點理，你交到classwork就得

想問下credit transfer既程序係點？
唔該哂

我係新生, 拎左學生證, 而家入左我d record未? 係咪正常要9月3開學先入得?
經過5次, 每次想入都諗一陣, 最後都係唔敢入圖書館.. 驚拍左卡都入唔到 好柒... 好介意人眼光.
有無新生試過而家入到?

入到啊 岩岩拎完學生證即刻衝左入圖書館

print quota究竟幾時update 重係上年個數

開sem前一日

有冇人報咗sem b 2nd round exchange early bird?

戴咗會唔會大膽少少?

會唔會有course既lecture+tutor加埋多過三個鐘？

Cciv 2+2=4

MA1300 加埋五個鐘

有無得報曬兩個round?
驚First round去唔到想去既地方

我全部科都係3個鐘lec 係咪正常
咁點分group做pj

上lecture 個陣分組 present

AC3 subway開得未

即係用嘅時候唔使登記？因為以前asso用電腦要登記

直接login就用得

邊到睇自己print quota

printer咪有得睇

fm 想問問 grant loan個 課程證明文件可以用留位費$5000張收據？

每次臨開sem諗起要分組r grpmate就好淆Year3都係咁毒

冇朋友？

時間表上面

LI xxxx
YEUNG Pxxxx
YEUNG LT-xx

分別即係邊度

利申：fm

li=ac2
yeung=ac1

睇新生攻略啦

本身已經少朋友 reg啲科又唔同 自己一個讀french

大把人分組，都係同啲唔識嘅人一組

Free elective 可以揀翻自己 major 嘅 course?

想問下ac1除咗圖書館仲有邊到可以坐底print野
d ocamp全部野都無去到

可以

Free elective只要你想揀既科你係eligible 就乜都得

係圖書館架喇 無第二度

Reg左CCIV Cheung Sharon W K tutorial, 有冇巴絲知佢點？GE指南無咩人評佢
求巴絲幫手

而家已經係2nd round
1st round過咗好耐

我知
講緊下年
純粹問呢個玩法得唔得

得呀 有frd報咗1st round有埋offer
但唔啱心水定唔知搞唔掂credit transfer所以冇要
佢而家都報到2nd round

咁就太好了
感謝施主

戴多個頭盔先 最好緊係去gso問清楚 唔知我個frd會唔會係個別例子

我都想知點解add drop唔到，求救

我都係reject 1st round offer
宜家再報2nd round
BTW, early bird 最遲聽日出result？

有科LECTURE有First同Second room兩個地方上堂係咩意思

想問下今日去CB嘅oday, helper幫fm係photobooth到影相，啲相可以係邊到睇返？

唔係仲有其他嘅地方可以print咩？

有冇人join過city同anx 一齊搞既fintech certificate workshop?評價如何？

Add drop period 唔係去到10號。

你話ac1所以我排除左ac2同cmc 至於你喺ac1望到cut price後面好似有幾部printer 其實係for 影印only

想問下有無人屈過蛇

本身佢assigned的科都無得網上add drop change gp

之前就係喺ac2 4F 5F嗰到print野
想睇下ac1有無差唔多嘅地方

你add到未

Thanks

今朝8點收到EMAIL ADD左
你有無

無
我on99咁排咗另一科waitlist又唔知自己排到，所以爆credit add唔到，啱啱打電話問返Dept，佢又係答返我話無位，試下睇wk1有無人放，or semB 再交過form幫我add。
而家drop咗另一科又驚add唔到chem

如果真係讀唔到你SEM B都可以試下PAPER ADD
我其實上年SEM B有SEND EMAIL問唔岩MAJOR可以點 佢都係叫我PAPER ADD
不過我最後廢是煩就讀左GE先

campus好多人

有冇人知GE 2412 English for Xxxxxxxx

多數幾多人一班

Master class咪有

終於有subway 食

唔使hide
我認係

個個都爭讀2412 好彩搶到個位 又有靚女miss(好似係)

名呢?

This this this and this

呢科個個都爭？

一定要讀嘅GE degreework有寫

有無巴打知defer 學費減半個申請幾時deadline ?

放3 set 二手書，
1. English for Academic purposes Part 1 and Part 2
2. 新標準德語強化教程 學生用書and 練習
3. 大家的日本語 初級 1, 書+練習
每set $50, 有意tg Ccs1111

依個上堂會派

日本語你係邊個版本呀，講清楚，有d老師一定要用港版

Sor, 唔記得 自膠，咁唔洗理英文個到，拎去回收算
日本語香港版第2版

開左喇？

係 琴日先食完

爛爛地grade

真咩 你俾佢教過？

想問下city學生係咪可以用cccu notebook ownership programme

我cccu升city個陣當舊生用
而家割席唔知非舊生既話得唔得

想買lenovo但city自己又冇

上年就係買Lenovo

Sem b second round exchange early bird派咗offer喇

唔係太識add drop同reg 科，有冇人可以教吓我？🙈

點爛法 上堂教唔教到嘢

想問下學費係咪等埋locker$50先交?定係佢之後會再charge?

等埋又得，分開交都得

Add drop 嗰度

Cap
Act
Rem
分別代表啲咩啊

留名學野

有冇人知

lm

capacity
active
remain
好似係

有冇人最近用唔到OneDrive,
電話apps同電腦都開唔到

已經用左 等九月尾攞機
應該唔會俾完錢唔俾機我掛

你個email名有冇轉ad my

試過唔得，但佢web 版係用到

開sem了

繼續走堂

3科hea住讀

出左

有無手足可以教最快行到去CMC既方法

我上年as1入黎
今年有科係cmc上堂 但我從來未去過
所以先問下

應該係white zone 戲院穿出去直上hall

利申 冇行過

btw 搭的士上去算啦

SRO policy 真係好on9 住左半年return 唔到 4 年冇得住

Yes~

呢個已經係最快 你地應該都係九龍塘站出閘？

唔係default 九龍塘站出嫁咩

半年先比offer唔住好過
冇return真心唔抵

又一城行上去既最快應該係咁
但係都唔快得去邊

石硤尾站可以搭巴士

佢話要行

後悔

咩巴士

當由九龍塘站出喇
無理由13個week都要搭的士掛
我見話ac3出行上去 大概要幾耐?

個陣唔知半年都計return

如果你係由天梯底搭電梯上去6/7樓黎計
預最少10分鐘啦 15分鐘點都到喇掛

出左ac3 條天橋係咪就要行露天上cmc?
宿舍入面好似有路上去

假設落雨 你冇遮既話
好似無論你行外面車路隔黎
行宿舍靠住hall6行
行宿舍靠hall9行
都要淋下雨

你中意既week 13都可以唔print notes

唔記得交lab parent form,聽日即刻交洗唔洗求prof

半粒鐘一班

咁你慢慢行囉

推

有無hall fresh可以圍爐下

hi

菜心哥

GE 1501

Chinese Civilisation - History and Philosophy
中國文化－歷史與哲學

點樣分中文同埋英文lesson

因為我見呢科有分中文同埋英文lesson

但係我add嘅時候，又睇唔到有乜嘢位可以區分中文同埋英文lesson

我想用中文讀，驚add到英文lesson

你用master class睇

右邊咪有寫Medium of
Instruction

Year1 non jupas 入黎
過左 hall 申請日期先reg day
有冇機會住到

乜ocamp 都報唔到
唔想做毒撚

想請問而家reg得4科，揀得既科都full晒
如果今個sem讀唔到5科，最後3 sem其中一個sem要讀7科，請問係咪可以apply paper add科，批既機會大唔大呀 感謝各位

同樣情況
我已經有心理準備defer

今日去過我個department同admission個到問
佢地建議我直接去搵想讀個科既老師講我個情況比佢地知
佢地決定批唔批

我諗住聽日去sit堂既時候問，不過就係想知道多唔多人申請paper add科成功

Hi

我情況同你一樣 又係得4科 又係諗住聽日sit第五科

fm想問下8達通嘅form喺邊到拎？

想問學生會今年幾時派calendar?

使唔使俾錢做會員先有得攞

康樂樓六樓

洗唔洗"級"校印？
他最底要學校蓋章

要 問左學校 聽日開始先會擺booth出黎吸印

你地hall幾

Hall 9

Hall 1

個booth會係邊擺？

想問下senior巴打係咪推薦讀ma1200 靚grade+易過1300
反正我又唔係讀數學core major
見master class ma1200仲有好多位
利申:有讀m2

王氏國際廣場

想問print野係咪要自己帶紙

唔洗 有quota就得

想問下AC3邊再有得印野

印象中好似冇，要去番AC2

AC1 LT-11
喺邊個位？

Dear students of BCH1100,

If you are a re-take student of this course, you may apply for lab exemption. If approved, we will transfer the lab mark in your previous attempt to this semester.

Please ignore this email if you are not a re-take student.

Regards,

Andy

有無人試過retake chem
轉完d分係咪代表今個sem唔使上lab

retake係唔洗上lab的

1.當你到達港鐵九龍塘站後，請往又一城商場出口走。
2.於又一城商場內 LG1 有行人隧道連接城大校園。
3.穿過行人隧道後向前走，經紅色大門進入楊建文學術樓。
4.往前走數步，經過書店，便見一道扶手電梯於閣下的右手方。
5.再經扶手電梯到上一層之大學道。
6.所有演講廳位於大學道兩旁。
Campus Map有

知道了 send左email問department拎form

有冇去過澳洲exchange 嘅知大約洗費幾多？

有無人想調EL0200A堂時間

js1101 Social and Behavioural Sciences yr1 毒拎
啱啱先拎到個account，錯過晒所有oday同教學，咩都唔識 登入去發現比咗兩科我，其餘唔知有咩科應reg同reg幾多科？ 有冇好心巴絲幫幫細佬手

Tg:smchansiuming

求救！小妹Year3
最近Reg錯一科Minor 聽講係咪要讀夠幾多科Major先可以畢業
因為Minor可讀可不讀 而Major一定要讀？
但係Reg科無位

唔讀minor 你都要讀夠d free electives 先夠credit

係咪未有通知交學費

出左email啦啵

Gmail同city email都唔見有
View e-statement冇野比我select

你係fm
好似10月中先交
利申 9月中交

Fm AS II

你係fm?
fm好似例牌唔洗咁早交
因為學校要預時間俾銀行批信用卡你地交學費

reg咗ge2258
但係而家都未放上canvas

上堂前未有好正常

有冇CB3410 fm想轉C03?

以後會唔會朝朝都要排長龍print notes

都係嗰句 一開sem就print字典嘅落地獄

唔print都得啦

星期六日print最輕鬆

有冇MKT巴絲講下Event Marketing好唔好讀
冇上到第一堂

其他couse都係？

有冇人知d big4 既recruitment talk 會係去到做咩?
其實有冇用?係咪唔去都得?

應該要買啊
佢好似要做網上功課

有一次一晚無鎖 比人爆
第二次個鎖無鎖實 又比人爆
兩個都係首先整warning 跟住無理到 我走左上SDS剪鎖 要自己去SDS拎返d野
爆人locker好好玩呀

知唔知幾時有得給八達通印

有冇巴打報左gym course, 個schedule冇寫邊到上
係咪就咁去purple zone就得

之後都有得reg返

ac1 去ac2個位大把人排

想問下有冇人知Ped 嗰啲係邊度上？

Purple zone gym個area嘛 唔係咩？

有冇人ge係讀critical thinking
唔知reg邊個tutor 好

今年su有冇schedule 派？

想問下business statistics係咪多數year 2先reg？

咁on9…

想quit

Ainsley>withdrawal

朋友你在哪

Aims 自膠

想問下city係咪仲有得借notebook

Ive 仔上到黎唔係好識英文
讀寫我還可以 聽講真係唔掂
點算好 English learning center 幫唔幫到我？

利申： 入左CS

想問下application of game theory to business係咪要有econ同數底先好讀

有幾on9 ?

唔係話做gym on9
係個area on9
事關小弟都要上

咁教你做gym 有邊度適合得過 去返真係做果度 ?

就算有圍起啲閑人都會peek in
做Gym都周身唔聚財
雖然無得揀

想問下有啲科canvas仲係not published姐係點

到依家都仲係唔算識行
上既堂全部係yeung
其他樓都唔知點行

咁咪好 兩堂cmc表示 好熱

Lenovo thinkpad 送晒去堆填區
3年前close 左啦喎

上個sem讀咗 我個sem一定要買 因為佢嗰啲weekly exercise同埋assignment都係要買咗書先有得做 全部計分

全部都係上網做

得閒既咪周圍行下摸熟d路

我都係上兩個sem全部ac1上堂，今個sem要去ac2,3就唔識路了

是咪無 上年嗰本好靚

上年個本仲係到

屌CS2115唔出notes

有時一日有幾堂 ac1-3 同cmc嘅堂梅花間竹咁
又上又落好撚辛苦

星期四 3到5點 ais2973 韓文1course
有冇人有日本語1黎交換

而且AC3 6樓係唔可以等落嘅𨋢

Somebody

依加天梯冇得行好麻煩

I love y5zone wifi 難民記住activate universities wifi

有無人知道 Japanese 1 (Law On P.H) 教既班係用邊本日文書？

Locker 個 $50 fee 係點樣比學校?

識人reg Korean 其中一班 但唔夠人reg 個dept撥左佢去第二班 同時force drop左佢原本時間果堂
勁賤

走第一堂英文1401會唔會食屎?

想問MA1300係咪可以轉返1200？

有無人CS2204想用T01/T06 換 我T05

成科drop咗佢得唔得

大家收到學費單未

太少人係要cut
利申 試過

我想問日文書仲有冇？因為我今日先上堂

有，有無tg

點樣activate？

唔會 第一堂把撚既

有無CB巴絲有興趣join 關於personal financial planning 嘅case com

TG:

paper add drop啦
但讀數學系既今年開始唔比轉讀1200

自己睇aims入面既payment method

ais轉左去ppp 有少後悔. 唉想轉返去ais有無可能. ..

點解後悔

有冇特別想入既hall

咁冇所謂啦

120轉左successful
9號前要交錢

隨機抽hall roommate
好驚抽到non local

我都驚緊 始終rmmate真係人夾人

Library 係咪得三部printer可以用電腦print嘢？

Wait list冇得揀
我到而家仲未見過rooommate

我都今日抽中 唔想non local

5部

有齊我當年讀個科的所有source, test, exam, tutorial (如有)
想買cityu ee source的請電郵 ttin489@yahoo.com.hk
$50~100 per subject

mong yu 真係好索

你搞到我真係google佢

被佢教過

+1 巴打你真識食

咁睇唔開呀 個個想由ppp轉走

留名

犯法㗎喎

樓上幾位巴打咩hall

同問

交左錢先會編比你 無得自己特別要求

想問下係咪可以用cccu 嘅 notebook ownership program
如果可以咁申請account係咪應該用 Full-time student

我個陣wait list交錢個陣有得揀

琴日交左表，希望add到
佢話3個工作天先覆到我
如果佢唔比我add，想請問3個工作天後已經下星期二，過左add drop係咪冇得再paper add過第二科啦？

通常reg完個router幾耐可以用

city入面可以用csl個wifi

半粒鐘到一粒鐘左右
但係要真係reg得岩

我用CityU wlan

Google咗
屌你老母

咁我未試過add drop之後交form
不過收得form，蓋埋印，多數都係批

點解仲未有得交學費？

Library media 區域全部嘅電腦print嘢，係咪都係連去同一部printer

Any CYEP?

想問下做intern個d 計唔計hall return分?

有人知？

會

我reg左ma1200既cc1
Aims都係show cc1
但canvas我睇到係cg1既堂
睇唔到cc1既note
想問下點解決？

同時我個student name list𠴱到我個名有cc1同cg1

Sorry唔係cg 係cf

MA1200 啲 problem sets 冇 answers 俾 ...

我都想知邊度有ans睇 可以走堂自己操

上tutorial啲大陸tutor會講答案

巴打我今年走左去minor cs都唔識friend

正常全部去晒quota print，你可以經Work Desk connect其他printer

1.係
2.冇錯

前幾日hall waiting list轉成功reg 話10號公佈咩hall 但到而家咩都冇收到仲 其他人係咪

同巴打情況一樣 比左錢 status 轉做confirmed 其他資訊仲未有

仲有幾個鐘 唔差在等埋啦

咁就好 以為得我係咁 好想快d知住咩hall啊！！！

咁大間學校唔通會走你數咩

hall 9, 可唔可以換hall 5, 想頹摺廢

Nds

有冇大大CB2023本身星期四 想調星期五

N/A係不適用
如果睇到roommate係會出全名
唔排除有nds既可能

單定雙都冇得睇咩
上年n/a 室友係韓仔

見下roommate先囉
我到而家都未見過

rm仲未搬入黎？點解唔part返上年嗰個

上年韓仔黎
搬左入黎但係未見過面
今年個個係local

hall 9巴打你好
住邊層

而家係咪興上堂唔俾notes download

係上完堂幾日都唔比

巴打有冇去floor meeting

有

Nds唔好咩

想知個cityu wlan點用
聽人講要入自己id同密碼
但係唔知用邊種

如果係非nds既non local 呢

好似係SIM 跟住入id pw 唔太記得

其實逐個逐個試 見到有field入Id pw就入 入到用到咪果個

我嘅SIM係咁

咁遇到kam友就唔好彩啦

咁真係唔記得了
果時真係自己一個一個咁試
你試下啦
所有都唔work就再睇下有冇人救你啦下

好

八達通張form吸印係邊個位？

好啦我on9咗
google有教 宜家用到了

康樂樓6樓

見未有人用住先

佢mon post

畢業典禮多數係11月定12月?

E家仲未有通知,,

即係中銀大廈？

City 除咗政府三萬蚊

仲有咩獎學金？

Cs2115 & cs2360

失敗左

reason of rejection is?

佢email寫not approved

咁唯有Year 4 申請爆cred去到21 cred maximum

唯有係咁
唔該晒覆過我既巴絲打們

Defer 一個sem（15 creds)
係咪都係比返2萬蚊學費左右？

做咩負皮我 ，我freshman 嚟咋

thx

有無啲買賣舊書嘅平台
有無巴絲放 lt2229 本intro to language
可以留低telegram嗎

City 有冇咩岩減肥/健身既野食推介

As2 canteen 好正

唔記得左去拎學生八達通張form
知唔知可以去邊到拎同蓋印？

AC1有素食餐 同埋粥
唔知你岩唔岩
不過未食過

食早餐一定去呢到

邊到有得搵到CS1102嘅exam papers?

library find 冇

purple zone & Ac1 canteen&Ac 2 canteen 沙律& Ac1 中東菜果間 沙律走汁/subway/自己帶飯

因為呢科其實係冇
除非啲人係考場偷影/Prof私下Share

好似係 除非唔係

好多科都冇past paper 睇

chur

有冇人攞到grammarly ac可以share

琴晚終於見到roommate

想問下2360係咪會tick attendance？

見到canvas有個咩roll call attendance
我因為某啲原因上唔到呢堂，想知tutorial係咩情況，有冇lab或者assignment之類要交？

我都想收

上年既話好似冇
就咁出exercise之後堂上解
Assignment 有兩三個 佔好少分
就咁up上canvas就得

CS2204 internet 究竟會唔會考, 我睇 past exam papers 100% html,css,javascript 嚟

mid term test 會考?

印象中會出少少
始終lecture cover左少少

想問如果想係ac1圖書館入面print野 係咪係入面求其搵1部電腦 之後開份document禁print制
再之後去printing area入面個d printer到拍下張學生證就得

話說我drop左MA1300 add1200
但係我係add CB同TB
雖然最後佢批左 不過變左另一個lec同tut(但上堂時間完全一樣)
會唔會係因為讀過m2
原本只係諗住搵香港prof.教 雖然可以sit其他堂
既然佢又批左 時間又一樣 好似冇乜理由走去問

如果嗰locker俾人霸咗 係咪可以去sds叫人剪咗佢

你有無睇漏最後果頁long qs

有冇人係成功double major 可唔可以講下難唔難apply

120分 派hall派到我啦
但會唔會分到d好差嘅房

點解我仲係waiting list

想問下各位 notebook welfare programme入面有冇推薦嘅 平時可能會打下機 budget 8000左右

無得簡咩hall 咩房都算
派中個差roommate 機會大唔大

新手怕中伏

我啱啱都派左 rmmate正正常常

叫佢調 你唔肯既話佢奈你唔何
房入面上網要用router

房冇分伏唔伏
roommate就有

個個hall都要?

房我無所謂呀
我想知我呢d食終極n手飯會唔會好大機會派到
伏roommate

好難講 唔關n手飯事
唔係夾定既roommate既點都有機會

10 11唔駛
不過wait list 應該唔會入到呢兩間

咪唔好睬 roommate都係住一間房啫
上年同韓仔住成年講野加埋冇廿句
識下hallmate咪得
我熟既hallmate冇一個同我同層

照計佢應該派雙人房?
雖然佢話有3人房簡

3人房唔係間間hall都有
我覺得3人好過double
Double幾細下

絲Ielts幾多？

7.5

係

想下年去exchange要點喺AIMS申請
係咪已經開始左

去UK呢個分都OK?
你Year幾？

唔知，我gpa唔夠高

想問下仲有冇咩ocamp 有得玩淨係去咗一個ocamp，個dorm又少reu，想識多啲人#

自膠

近hall唔係連到wifi咩
Router都慳返

有冇人個roommate係咁帶另一半返黎

可能你間房收得唔好
咁要整router啦

正路UK要幾多？

好多都3.3 or 3

謝腸教

嗰啲係基本要求嚟 ，requirement有寫

想問係咪星期一前要交學費啦

你唔係fm咪係

fm就10月中交？

屌佢囉

想問下Nonju入 算係fm?? 本身cccu

算

city d網除左canvas外全部上唔到

仲以為自己電腦有問題

電話先上到canvas 電腦乜7都上唔到
city你個嘢壞撚哂！

我都以為

入唔到canvas 做唔到UE 啲 online quiz 點算好

good luck

我入到

用app入

City Campus收左皮未？
有無變水舞間？

上到email同canvas 但咩通知都無

快d宣佈唔洗番啦

聽日1700有堂tutorial
應該都係要番架啦

我想問下 我依家讀緊AP yr2
下個sem有冇得申請engineering 既minor 架？
係咪要係Aim到declare?

聽日gym course無晒passport-sized相喺手 唔知無帶會點
睇個勢聽日都係要返

9點堂 仲要住得遠
快d宣布啦

屌啊,唔記得交,星期一先交得唔得,定係最遲今日

想問下每個sem係咪一定要單對單見個advisor一次?

但暫時真係無乜野想問,好大機會變左一齊吹水

(但唔見嘅話,佢又話可以lock左你個course registration功能,覺得驚驚 )

Poly 科大 教大 停課

diu你 聽日返city俾天花板砸撚死

浸大都停課

city衰過bu

中大都停啦

出面有post話唔洗番 究竟點撚樣

跟番學校網8號波個arrangement
睇佢去到幾點 早堂有機唔駛上
下暨之後既堂應該走唔甩

有email啦

收到email話唔駛返啦

吾城

狂賀

你嘅下年即係幾時？
Sem B application deadline咗喇
大約12月就申請2019/2020嘅exchange
BTW你可以自己search，大把資料

請問用city信用卡係ebanking交學費
個賬單户口號碼係咪sid ?

想問依家想paper drop GE course仲有冇機 使唔使要啲好有說服力嘅理由 小弟冇經驗 要麻煩有試過嘅巴打為小弟解解惑

跟機

班打工仔好慘

cs lab make-up class 都 take attendance, 屌佢撞時間

想問下交完學費係咪會係aims 有record ?

人地都比左成個幾星期你考慮,
到依家都成Week 3先話drop,
都真係有d過份
其實Ge嘅野都不外乎係 present加 paper啫,
如果唔太麻煩咪頂埋佢囉.
真係唔掂嘅......
三國時期司馬懿為避曹操招謀仕,
佢話自己雙腿嚴重風濕, 不良於行,
就咁就避過左
我講左d咩自己參考下

無, 同過左去嘅時間一樣.
追不到, 亦不必追

屌你Google 下先問唔得嘅
Aims -> Student record -> My Finance -> Account Summary

fm jijis sign up唔到

聽日都唔知點番學

agger 尤其係返cmc

早幾粒鐘番先

邊條路都有樹

今日晏就番左hall

其實都係我責任 咁我照讀算啦都係一個sem

佢嚇你想你地啲fm去搵下佢見下佢咋 你估唔見就真係唔俾你reg科咩

不過見下都好既

cmc有無爆玻璃

聽日洗唔撚洗返？

收到email

補堂email

要返or not

聽日要去 仆街

有無人知除咗hall其他地區受災情況點
例如u circle起緊嘅ac4

Instagram d tag見到

城大水塘

其他大都有email，shitty咁撚耐都未有通知
得個on9補課

收到email 聽日復課

exchange interview要注意啲咩

aims上到未 手機上到電腦上唔到

不嬲上到

推一推睇下有冇其他人今年有讀CS2360
岩岩上Tutorial遲左入 問隔離位話冇
完左果陣出去問個類似TA 既人又話yes,
不過佢好似都好唔肯定咁

我望下枱面冇點名紙之類既野就諗住可能係Canvas 果個roll call attendance
但禁左入去又咩都冇
之後已經Dismiss 左

Course outline冇咩

冇野了，sd 左email 俾course coordinator 問話頭幾week 唔take 住，thanks

有冇人入唔到Canvas
個戶口密碼啱都入唔到

星期五無飲管拎咁on9

Ac2執到部華為電話
請機主到保安室認領

canteen

然後飲管變獨立包裝

點撚樣解city可以成日死server city乜網都開唔到

想上canvas睇下有咩功課都睇唔到

有冇人連學校email落ios?
最近收唔到email，無法連線

有冇人知咩事

其實有無辦法check到啲lecture room有無人用

Shitty仔最大嘅吹水+湊飯腳group上線喇！！！

借個post嚟用下

lecture外面有timetable
睇下果個timeslot有冇堂咪知

走一堂 cs 1102 lab會唔會好影響grade?

當初連續兩堂冇take attendence以為唔洗take
連續走咗三堂先發覺要
最尾B-

city民主牆無政治野

真心唔知
有冇教學？

我係一直都有連開係iPhone突然無辨法收/發email

你畀既網址我兩年前已經自己googe左

不過都多謝你答我
試左好耐最後update左ios12就正常返

AC2 5/F 今日換咗新printer

我今朝啪唔到卡印野

感謝分享

Account summary見到balance有$16000幾
係咪去交呢個數就得

有冇住緊hall既朋友
大家住之前有冇炸到房

咩叫炸房

用啲殺蟲煙霧炸間房
最近係咁有曱甴仔咁既物體出現 已經吸左塵拖左地都仲有

冇
你邊間hall咁犀利

9

有冇人試過住hall養貓？

同hall啵
邊間房呀
住咁耐連一隻蚊未試過有

B-
你assignment 都唔高分啦

5/F 多人定G/F 多人print野

想問學生會今年幾時派schedule book?

su啲人有冇做過嘢嫁 schedule bk開學一個月都重未有
定等19年先派

5/F 比較多

Shitty仔最大嘅吹水食飯谷現正熱烈招人！！！

而家已經有近百個成員，返啲入嚟湊下熱鬧

死番5p啦

有冇人知聯hall中秋晚會啲司儀叫咩名

上年去完今年冇去 好悶

你住邊層
我係hall 9 六樓 除咗對住馬路大塵d之外無野
我好撚驚小昆蟲 希望唔近我

又一城好多學生優惠

話說有一日借6樓common打牌
發現成層6樓好靜

我roommate可能同你打過牌

唔知啦 我本身都摺摺地 間房又幾乎係最入果間
但係真係唔多覺有人行黎行去 出入common room都少見人
我以為係正常 唔知其他樓/宿係點

個日就係咁既情況
唔出奇既實有幾層係咁

發夢見到，大莊928會再有招莊會

宜家8達通張form要蓋章要去邊

boc 6/f

boc。。。

Exchange已出offer
Dalhousie University

例如？

學費唔記得申請defer
有冇辦法可以waive左個2% 罰款？

冇 要食曬
你遲左幾多日

而家都未交
上年5月已經申請左non mean，交齊文件而家都未批
岩岩打過去問話要我申請多次，比多次手續費

Non mean交齊文件冇咩理由唔批
申請完有冇收過佢信
Btw交左學費先 個2%加上去好惡搞

點解要比多次手續費既？

佢話要正本，但我前排執屋掉左
副本佢唔收
而且我係入數唔係轉賬所以冇得check返記錄
只能夠入多次錢

佢話寄左信但我完全冇收到
我以為佢已經直接幫我交左比學校
用信用卡交算。。。

想問下睇13醫洗唔洗預約
佢5點關門我4點半去到會唔會仲有得睇

算吧啦
今日full booking 我都想睇

下我登記左啦喎 而家係13醫入面等緊

我今朝去話full booking要等10幾個 你登記左應該睇到掛

入面有20個人左右 應該一個鐘之內等到既

上午去少好多人

爆左肺住緊院番唔到學

Take care

有冇大收到國立台灣科技大學嘅exchange offer 諗緊去唔去好

有幾間服裝品牌有折, 好似Ted Baker

試過申請唔到grant
報完non-mean之後佢成半年都無寄信
Defer到無得再de比人停埋eid
走去問佢佢先講話可能無收到信
最後自己即刻眾籌出嚟交學費
學資處真係垃圾嚟

個個攞畢業證書都排埋honour cord 嘅喂

唔記得左拎cert，想問下過左130係咪就無得拎啦

下星可以去arro office攞

有冇同學見過tsoisum

唔講唔記得

要交學費了

點解仲未sign up到jijis既

Third hon

屌cs2115個prof係咪痴撚咗線，一份assignment交完即刻出第二份，本身major 已經仲有三份未做，點做比你呀

😂👍💪

有冇巴打今個sem讀ee2301

讀緊，啲野幾難

有冇巴絲知點用city wifi bt

冇phy底讀呢科真係慘過食屎

聽日仲要有份pre lab assignment要交

啲circuit 計勁耐先明

btw原來個assignment 有bug，唔怪得果兩題計極計唔到

邊兩題

12同14，放心佢話會比多日時間我地做

我連1至4都做唔掂
求hints

巴打tg我啦

有冇過來人知University-wide Congregation

同埋On-campus College/School Graduation Ceremony

有咩分別 除左地點唔同

做乜ac2咁多大陸人排隊？

好似話Hpv針

Add咗

今日見完學霸個CV後懷疑人生
個CV廢是咪攞First hon 都無用？

幾樓

多intern?

我想問如果未整八達通form，應該去邊度整呀

咦
copy係咪加價
3毫一張

好多大陸閪 次次聽到普通話都好火

之前唔係2毫？

頭先ac3有咩event/talk 咁多人嘅

art festival
opening concert

Senior entry sem1 係咪冇得申請政府四萬蚊獎學金？

有冇econ/fin year2 嘅同學仔？我想搵study partner 唔識可以互問

依個係咪要人nominate

Econ yr2
大家可以share EF2542 asg對答案

要呀

我以前讀hd個陣拎過
個陣係有人搵我填表
唔知cityu係點先有機會拎

想知有冇得walk in打HPV Vaccine

男都可以打？

八達通可以續期啦

幫friend問吓啫

其實男仔會唔會有乳癌

HPV好似係for子宮癌 好似係

如果依家希望paper drop一科應該點做？

有得揀緊係啦
冇得揀既表示

挨埋呢兩年啦

CityU gpa過3.5 就first hon?

睇科 major student hand book有寫

表係指邊一份表？
啱啱打咗個email同個lecturer講啦 事關我仲想tran埋major添...

ee2000個test得一個鐘邊做得切

做緊2301tutor

Master?

想請問下用晒printing quota係咪有得比錢買？定淨係可以用8達通比錢？
上左city個網佢淨係寫可以提供免費打印服務冇講到用晒可以點

真係有人用得晒

用哂冇得再買

今個sem有一科week1已經有大量reading要睇 week2要交功課，後尾頂唔順drop左 但用左勁多quota，同埋今sem好多reading要睇，而家得番400左右 預左下世要做樹

問fd借咪得
9成人都用唔曬printing quota

出黎行 要靠朋友

靠frd借
利申Sem B頭已經用曬

Year 3咋

年年都用哂

一年1200個定一個sem1200個

4年

上年讀埋summer sem 39 credit
d科仲要多slides 先差唔多用曬
想知用曬既巴打print咩

一年1600 一sem用左1200

Graduate Employment Survey 冇得揀 Unemployed

歧視我一個 Offer 都冇

下個sem 如無意外會讀晒所有要讀嘅credit
如果我想defer下個學年去exchange 需唔需要留返啲cred去exchange? 定就咁冇cred去exchange都得？

Year3?

住宿舍嘅各位幾耐返一次 屋企

交完學費會唔會有通知/點CHECK學校有無收到
我交左3日

睇schedule 定啦
平時每星期都番
某week忙既咪可能唔番

上aims 睇

想下年住hall
有咩活動可以join黎加part b既分
識人住元朗都冇hall
驚驚地
利申: 住深井

上莊/dean list
有齊兩個穩入

想問城大有冇邊到有24小時空間用電腦？

幾多Gpa先dean list?

讀完大學出嚟都係搵萬幾讀嚟做咩呢

3.7 or above

Final yr表示

平時無，得Revusion Period 開始前2-3 星期至last day of examination period 先有

預一個禮拜鬆d

自問蠢 dean list就收皮啦
依家仲上到莊咩

Glexx Hxi. 係咪傻撚左， 已經癲到要人1個半鐘睇2篇長文 +自己揾資料用長文theory比較2個地方。。。

拉把

唔知

碧堤

人院，大家識嘅人最高gpa係幾多呀

Yes 不過平時應該無

入咗dean list 多數有獎學金？

室友好yo又運動叻又讀書叻
而自己日日摺hall 又冇fd
好撚自卑

你transcript多一句野

入school of data science係咪仲好過讀cs

City多數有獎學金，cgpa幾多㗎

獎學金有d要申請
有d要被提名
都要同人爭架

想知有咩可以拎

政府好似有4萬？

摺hall有咩做
唔係溫書咁癲呀

識人話次次係房見到rmmate都溫緊書
Kam到呢

polling day 都開始
咪認識下黎緊個支莊既人

隨左讀書冇野好做
又冇人叫我玩

咩hall呀巴打

CS DS

要人nominated
直接搵prof叫佢nom我

名額有限
應該dept會自己揀人nominate
可以自薦既應該好多人會咁做

cs入面都有data science呢個stream啦

但school of data science果兩個degree 專攻AI/fintech果啲

要cgpa>3.7

都係咁啱見到podium有塊board望左兩眼
有錯屌細力啲

我知要 3.7 or above
要少人爭囉

高gpa，唔使自薦都搵你啦

其實係舊SEEM轉新科

有冇人知企係門口拉人吹水個啲人係做咩？見佢地企哂係拉把對出問人地得唔得閒可唔可以阻佢少少時間

我有個international同學中招 個呀姨話自己係度讀緊ais master

民主牆終於有政治野

有冇得同保安講踢走佢

有冇人知交完學費幾時先可以confirm交咗 交完兩日aims到個balance冇變過

city邊個廁所屙屎最舒服同乾淨

Ac3 5/6樓

White zone

想問下唔想比學生會費可唔可以扣左筆錢淨係比學費?

唔得，如果唔係等同拖欠學校錢，最終都係要畀/會畀人term

如果唔想入SU可以申請退會

ac 2/3 係咪有個天台花園？可唔可以去

有冇人連唔到CityU vpn?

想問下巴絲打報左round 2 exchange i-level既收到offer未
見到身邊fd報college已經有offer個心好忐忑

今年fg想問下gapps個ac唔係永久嘅咩？
早排收到email話兩個月後就會expire...
佢係咪指淨係email ac會expire?咁drive仲有冇得繼續用?

巴打有錢去。。。 我窮得只去得起summer

利申，year3
cg: 3.5
ielts: 7

辛苦翻工儲左兩年錢
都係year3 gpa3.35 但ielts得6.5 驚冇offer

我最後係上個summer去左西歐某國1個月，自己留多左3星期遊歐。

想問second round其實有咩揀 btw祝大家成功

巴打都報左?
其實選擇少好多 好多間既quota first round已經報哂
但我個時都有好多歐洲國家揀好似英國荷蘭德國個啲

我係上年報 但係我係first round 所以好奇想知second有啲咩姐

gapps係畢業就到期
嗰email先係永久
但office365 licence都係畢業就到期

屌 之前喺連登有人講過話google無限容量drive可以永久用…原來係fake嘅
搞到我用咗黎backup電腦啲野而家又要搬返去backup disk

想黎請問下而家仲有冇咩電腦優惠買到電腦 今年新生，9月開學個陣覺得部機仲用得 點知琴晚做做下ppt死左機 好彩用google drive做 加上d paper陸陸續續趕緊deadline，想請問大家而家仲有冇電腦優惠， 申請渠道又係邊 麻煩晒

31/10之前仲有

入dean list 要gpa3.7以上？

2012老鬼表示office 2010係永久版

office for mac 2011 永久

係，同埋個個sem至少要讀12cre

有無巴打有上cb2101呢個week既lecture?
佢有無講mid term既tips? 今個禮拜唔得閒走左堂

想休學 應該點搞

話時話
依家仲可唔可以拎廢鐵乘車優惠張form去蓋印？
可以嘅話要喺邊度搞

Aims > Application > Leave of absence

SDS Service Counter，康樂樓6樓

有冇人今日有上MA1200 CC1 lecture? 我係 sit堂嘅，但CC1有quiz我又交咗，想問問會唔會計我分 ？

有無人有exam timetable

今日喺AC1著哂藍色衫 係咁叫人同佢地影相班人係咩SOC嚟

全部堂冇上

我係canvas睇到暫時有3個quiz, 但我由sem頭sit堂sit到呢家, 只係試過一次quiz

利申有上哂咁多堂

C61全走

你係咪係個 CF1classnotes 睇到？

我都完全冇上過ma1200 原來呢科有quiz

係呀, 今日CC1 考咗quiz3

應該唔計掛
我見9%assignment +21%midterm+70% final

個比例咁正，好易A range la, 唔會見到freerider

有冇人有ge1202 personal finance source

CB2041 game theory好拎難 完全睇唔明D算式 又唔知佢要計D咩出黎 有冇人可以救我

1號莊 1號莊

唔知教緊咩，冇底嘅上到一頭霧水

要咩底 有諗過reg呢科

冇學過微積分/ 數學唔勁真係唔好讀呢科 睇D數學符號睇到想死, 仲要唔明

聽日mid term
好彩mc

fm弱弱一問
GE course有冇attendance requirement架?
人院新個科大英好伏，好hea，唔想番

其實係咪肥左major core基本上就等於defer
我見之後嘅major,又要pass左之前堆major先可以讀

我都係 已經走左三堂
不過之後個d好似都唔走得 堂堂有野做

想問下有冇人之前讀過CS2360
依家上緊個course上到我唔係好明 有冇人知道有咩網可以慢慢學 佢講好快

有冇cs3334嘅手足

寫論文引用果D 1 2 3 4點打出黎

你個名雞字尾？

有冇讀過ef4323既巴打，份commodities case 3要點玩，玩極都唔識

13醫有冇得打流感針架
次次轉天氣都會敏感 搞到病埋

Ge Attendance 好似要睇返自己個course 有啲有 有啲冇
我之前係堂堂quiz當attendance

cityu any hall g, pm me ok?

我上個sem b都讀過 係印度人教 佢超好人
mid term好易 mean都有差唔多80分 考試都係出返notes題型 有條仲係一模一樣

ok

巴打求share 出D咩題目

今年個大陸女人好伏 D notes錯左又唔改

簡直食得屎，notes 又冇乜examples，未學過點睇得明

btw今年先由hd入 reg嗰陣冇去木人巷
依家先嚟想join soc 係咪要等到下年8月先得
好驚識唔到人

係咪2412

係呀 上堂做埋啲濕鳩野，又要做啲on9功課

Language discovery project

唔好撚再講 份野係亂咁黎

呢科係唔係入門java嚟

應該係 佢叫Java programming

咁應該好簡單 上youtube打java都有好多教學

本身唔係CS/Eng既我表示好難

copy 100個result都CLS 真係是但做

乜胡法光有二期既咩…
入面有乜玩？

有冇巴打有ma1200 mid term past paper

PM me

唔好玩啦師兄

quit u

城大文學節冇咗？

not playing

開始唔想番學，冇咗一開學𠴱團火
係咁走堂

一開學已經冇咗以前嗰團火

cu engine就有佢份

話說係咪唔俾用program-function cal機

Ask professors

Course information好似有寫

今日ma 2172收咗皮

請教咁多位兄弟姊妹
想問下add minor 係咪直表係aims搞就得
會唔會好似add drop course 咁 一開放就搶到仆街？
同埋minor studies 會唔會有quota？會唔會一收夠人就唔收？
定係合乎資格就讀得？

上咗u仲多唔多人會認真讀書架
Gpmate做pj好似都唔上心咁

我都覺 on99咁 咩都唔講 又唔積極
唔想讀就讓俾第二個讀喇

而家開始每日我會况glenn hui, 許國洪死全家

唔係好識做

有無人有多一張嘉賓券

cccu grad?

City

借位問下
我個飛寫section 23 and section 33 係乜料

有冇聽過人FYP會肥 ？

我
作data

最尾要defer?

我好撚驚我FYP會肥

梗係啦

屌
而家FYP初期已經含晒bird

得一個fyp 咪就邊重讀邊返工囉
一樣野昨
除非你有其他科f啦

講真group FYP真係on lun 9

壁報板/等佢哋候選莊曬莊

講個粗口都要轉彎抹角 抵啦

btw少過50分有得補做 當係功課咁交返

但係final grade咪又係計考到個分

點解今年冇偷跑exam timetable

我都睇唔到master個個

直接問咪知🤤

因為master㩒入去都寫住要nov 6

邊位爸打係cut price 掉野
個老板娘發左宇宙通揖令
週圍send CCTV片俾人起底

有冇人知幾時出exam timetable?

你試下照check考試時間表
佢會答你

想要片

掉左乜

好似係零食
冇攞片

有冇巴絲有今個semz讀cs2360
有冇人知mid term到底係幾時

next week lecture (wed)

你都算好彩
十日唔上黎一次一上黎就見你岩岩問

Seating plan果d佢唔會post上canvas?

巴打介唔介意講多少少 係咪close book? 同埋想確認下係咪下星期 而唔係今個星期？

唔該哂巴打 萬分感激

係, 未教哂要教既野
應該係open book, 但好似有講限幾多張紙, 我無聽清楚, 聽日聽多次, 如果佢唔講我都會問問

Exam ttb已出

exam room 應該冇雞脾凳？
試過喺LT4做midterm 連份卷都放唔落

唔該哂巴打

印象中唔知LT1定2咪係囉
不過今次全部都AC2
重要同一地點

1係2唔係

不過2張枱好窄
又唔好坐

2同3都唔好坐

得個3科都要11號開始21號完
想早d放sem break姐

考6科，20號完，不過d時間好撚chur

考6科點排都會覺得chur

19號朝早一科，夜晚一科，20號朝早又一科

加油啦巴打

我係21號 朝早 下午各一科
22嘅朝早又一科

上埋今個月堂 同交埋group projectsss就放假

哇勁chur喎
我今個sem考試時間都ok 起碼每科會相隔24個鐘

上年讀過冇exam喎

ma1200 好似係啲basic野 但個mid-term test我有溫都炒 係咪quit得

究竟班建築hd仔點解可以咁厚面皮嗌莊

想問學生會選舉幾時完？日日好多乞衣r投票好撚煩

所有area 3 ge都比科工逼到有exam,由上年sem b已經開始緊,巴打冇留意？

ma1200有認真溫既話一定應付到

應該就係個course leader做錯嘢,不過都冇用架啦,就算你投訴佢咪最多道歉,一樣要考試

幾時選完莊 日日係度問呢樣嗰樣

有無ching知幾時選完 好撚煩

唔想上 走左堂

9點堂已走

我都係

其實有無人真係會因為比佢地咁lur過，然後走去投佢票

真係對學校有歸屬感嘅話，唔洗佢地拉票都自動波去投票啦
利申：冇歸屬感，學生會唔關我事

啱啱比佢lur完想入去投不信任

我都啱啱比3條女圍住叫我去投票，第日我都係唔答佢地讀咩科好d
利申：咁大個仔未試過比3條女圍

我啱啱戴咗headphone，諗住佢唔會搞我啦，估唔到佢都照問，跟住我唔答直接走啦，佢竟然追上嚟用普通話問多次

如果真係想搞鳩班莊既就投廢票或者唔好投,佢地只會在乎過唔過10%人投票,你投不信任係會幫到佢地

利申：退左學生會

做齊tutorial d exercise 點可能會炒

有exam幾好
唔驚grp proj

今個禮拜投埋聽日
之後19至23號再有其他選舉

tutorial 啲題目我大約7成都識 但exam同mid-term啲題目好似同tutorial嗰啲係兩個層次咁

申請嗰陣佢講明grad咗就冇

選莊嗰d幾乎跪喺度做乜春 我個frd好似比人夾走左，我係咪要報驚？

以往semB adddrop係喺放gpa前定後?

後

有冇人同我一樣 見到人想行埋黎問咩科 就急腳走/兜路行
帶headphone都照行過黎

自從今日晏晝比3條女圍，夜晚有人幾乎跪低lur曬地咁再夾走我個friend，而家我對佢地好反感，之前都仲會點頭微笑答佢讀咩科，我諗之後都係ignore佢地算

想問下出面考ielts 係咪無reimbursement?

我都係帶住headphone
每行10步 就黎同學你讀咩科
我上堂上到已經攰到成隻狗咁
真係無心情理你堆on9仔
西面 ignore算

但係有d好狼死，會捉住人地隻手唔放

我係扮傾電話 次次都work

搞住人唔單止上莊友
AC3 subway行長樓梯落商場 成日都有銀行友r人寫名
CLS 次次都話：幫下我寫個名就得 黎啦

呢個同班fd放學行成日遇到
永遠行最出個個被人R

咁人地都係打份工啫，又冇上莊班人咁死纏爛打就算啦

屌撚死班乞衣莊狗

有冇人知account個莊夠唔夠票
好似話第一日得9%

有冇人讀過Green Econ？
Mc難唔難？

Final 1分=成個grade 1% 好淆

仆街
macro midterm 又below mean

Mean係幾多

64.5

點會唔夠

唔係40%咩
拉票果條女同我講要40%

唔係71.5咩

上莊可以改㗎啫，10%合理
咁嘅環境 40%根本冇一支莊可以通過到

64喎

唔識上莊嘅野，咁即係每個學會都有一個或以上候選內閣，要夠10%?咁係咪多d票數就贏？
其實而家選嘅係學會？咁學生會呢？

不安 點解我會見到係28.6/40
你地係講緊cb2402定係ef3441定係其他

規定其實好似係40%左右
不過唔好咁認真，上莊可以自行調低，龍門任佢擺

學會通常得一個候選，邊有咁多人肯去組多個

往往選唔到嘅原因都係投票率不足，而唔係反對過多，根本佢地咁博命拉票都只係掹猛緊過10幾%投票率數

所以話，想反對人地當選，唔投有效率過投反對票，投反對反而係去幫佢地湊10%投票率

學生會唔係完咗一段時間？

反對票都有效架？咁on鳩嘅

投票率喎Ching

每個學會無論有幾多個候選內閣，投票人數都要達到最低門檻，選舉先係有效。如果唔夠人投票，選舉就係無效。所以啲內閣最緊要有人投票，投咩票已經無咁重要。

至於學生會大莊，今年無人參選，得編委同CBC有莊。

冇人參選會點

就係點解個機制係計投票率，唔係計贊成反對

依然係計信任或不信任
但係前設要過咗門檻先